【人大釋法】說好的廣大市民支持呢？嶺大民調：反多過撐

為阻止多名非建制派議員繼續擔任立法會議員，特首梁振英借律政司入稟，司法覆核他們的議員資格；人大委員長張德江更未待本港法院宣判，主動提出釋法，被指向法院施壓，遭不少人強烈質疑。雖然左報、親中政黨甚至張德江本人，均一直聲稱釋法「獲廣大市民支持」，但傳媒委託嶺大的民意調查指，只有39.3%受訪市民贊成今次釋法，反對則有42.6%，相差只有約3個百分點，並無壓倒性民意。

now新聞台委託嶺南大學公共管治研究部，在上月底用電話訪問1,052名市民，發現年紀越大的人，越贊成今次釋法；50歲以上的人，46.5%贊成釋法，反對有30.9%；30至49歲的，反對釋法的比率增至45.4%，贊成的跌至40.1%；18至29歲的年輕受訪者，不贊成的多達64.4%，贊成只有20.7%。

調查又發現，沒有大專或以上學歷的市民，贊成釋法的比率較反對多，但有大專或以上學歷的，則有逾半人不贊成釋法。負責調查的李彭廣表示，今次釋法涉及民族大義，蓋過以往市民對釋法的反感。至於特首梁振英的支持度，在釋法後稍微上升。

年紀越大，沒有大專或以上學歷的市民，越贊成今次釋法

個20%咩人黎

真係得班廢中廢老支持

你行入去一轉就明白。

我好驚訝得20%。

純粹睇我自己既社交圏子
呢個年紀既人又真係得20%係藍絲
而且大部份都係紀律部隊

全港贊成有40%都夠on9啦...

人民鬥人民

大把新香港人啦

大陸閪就大陸閪啦,唔洗俾個咁既名佢地

立法會有40%up 投保皇黨

之前嗰啲所謂多數人支持調查，
係晴報之流搞，你話信唔信得過喇

呢個結果證明只有廢中廢老支持689

共狗最叻指鹿為馬

20%黑警

老人政治，一早死撚咗佢算啦
又無學歷又要留係到指指點點